《復仇者聯盟4》超越《阿凡達》成香港紀錄票房冠軍

迪士尼發行的《復仇者聯盟4終局之戰》自四月廿四日在香港上映以來，近乎以橫掃的方式在香港每天上映千多場次，再加上各戲院因為該片長達三小時而大幅上調，也令該片的票房水漲船高，並且在不足兩周的時間，已打破十年前《阿凡達》創下的香港票房紀錄。

據了解，零九年十二月上映由福斯發行的《阿凡達》，在上映176天後錄得票房1.782億，而這個香港最高票房紀錄近十年來都未有電影可以突破。而《復仇者聯盟4終局之戰》在上映第十三天，於下午一時累積推算收入已達1.784億，已扛破了《阿凡達》的紀錄，而觀乎走勢可望挑戰二億票房大關。

不過，由於十年前的電影發行模式與十年後已截然不同，故此看來《復仇者聯盟4終局之戰》，在映期上應該難望跟當年《阿凡達》一樣，有超過半年的映期吧！